<resources>
    <string name="app_name">Песнь Сирены</string>
    <string name="start">Начать</string>
    <string name="text_lvl1"><![CDATA[
        <b>День первый</b>
<p>Остров был так мал, что спрятаться на нем казалось невозможным. Маяк свечкой возвышался над скалистым пейзажем. По деревянным ступеням к кораблю спускался старик. Ему было не меньше семидесяти, лыс как яйцо и узловат. Он махал своими крупными руками, привлекая внимание капитана. </p>
<p>- Смотритель, - шепнула Мара, едва наклонившись, - держу пари он старше маяка. </p>
<p>- Мистер Маклаген, - вскрикнул Томас Хайз, вскинув руку. Он был слегка зелен от долгой морской поездки и слабо стоял на ногах, цепляясь за борт. Старик ответил тем же жестом.</p>
<p>Томас вяло усмехнулся шутке напарницы, которая выглядела бодрее и явно наслаждалась путешествием. Стоило судну примоститься у причала, как молодая женщина смело спрыгнула на деревянный настил, за ней слабо потянулись мужчины.</p>
<p>- Чего это вы тут забыли, мальчишки? - Прошамкал старик, провожая колючим взором группку из трех человек, выгружающихся с рыболовного судна. Похоже, девушку он игнорировал принципиально, но та и не была расстроена таким отношением.</p>
<p>- Дело, сэр, мы здесь по официальному делу. Поговорим внутри? </p>
<p>Старик хмуро кивнул и побрел вверх по лестнице, в сторону возвышавшегося маяка. Строение было старым: заплесневелые бока и давно облупившаяся краска с местами замазанными прорехами, узкие окна-бойницы на самом верху, под гиганским фонарем, прижимающееся с подветренной стороны самодельное строение, напоминающее склад для инструментов.</p>
<p>- Вы давно здесь живете? - Вдруг спросил Томас, поравнявшись со стариком уже на самом верху подъема. Ему хотелось разрядить атмосверу и хоть как-то начать диалог.</p>
<p>- Да уж лет пятьдесят, не меньше, - задумчиво отозвался смотритель, подходя к тяжелой двери и с усилием распахивая ее. - Заходите. Чего хотели-то? Явно не за разговорами пришли.</p>
]]></string>
<string name="lvl1_var1"> Сообщить о цели визита</string>
    <string name="lvl1_var2"> Соврать(-)</string>
    <string name="exit"> Выход</string>
    <string name="author">Об авторе</string>
    <string name="look_around"><![CDATA[ <p>- У нас тут дело, мистер Маклаген. - Повторил Томас, усаживаясь на одинокий трехногий табурет, - у нас человек пропал. </p>
    <p>- А я тут при чем? - Дверь с тяжелым стуком захлопнулась, ветер угрожающе завыл снаружи, - я тут людей уж как полгода не видел. Да и не приезжает сюда никто. Или вы в море кого потеряли? Так немудрено это, места здесь опасные, рифы да скалы, течения. Вы хотите берега осмотреть? Так дурная затея - если б и прибило кого, так утоп бы.</p>
    <p>Хайз неторопливо покачал головой. Возможно, говорить о цели визита было не самой лучшей идеей на его месте, но выбора не было. Какую опасность может представлять этот дряхлый человек? Его, небось, и простая простуда способна в могилу завести, что уж и говорить о трех обученных бойцах.</p>
    <p>- Все не совсем так. Судя по нашим данным, пропавший последний раз выходил на связь отсюда, с острова. Это было два дня назад, возможно вы что-то слышали или видели? Сигнальные огни, корабли, возможно, вертолет? Хоть что-нибудь. - Тошнота медленно отпускала, дрожжь в ногах тоже проходила. И все же, эта миссия была крайне подозрительной. Да и вообще, не могли ли ошибиться ребята с Центавры? Или это была попытка отвлечь их от чего-то более важного?</p>
    <p>- Ничего, - как отрезал старик, поджав губы. - Уплывайте, нечего тут делать, иначе застрянете на острове недели на две. Бури. Сегодня сообщили. Ни корабль, ни вертолет сюда не доберется. </p>
    <p>- Боюсь, нам придется остаться. Капитан, что доставил нас сюда, уже должен был отплыть. Мы вас не потесним, припасы есть, только крыша над головой нужна. Может, предложите горячей воды? Я захватил пару банок хорошего кофе, готов презентовать вам их в качестве дружеского подарка. - И словно в доказательство собственным словам принялся рыться в рюкзаке, перекинув его с плеча на колени. Вскоре на столе уже стояли две крупные металлические банки с оттиском: кофе.</p>
    <p>- Умники какие, хорошо, оставайтесь. - Сухие тонкие губы расплылись в одобрительной ухмылке и старик неторопливо побрел к замызганному деревянному шкафу с деревянными круглыми ручками, не забыв захватить подарок. Недолго порывшись там под звон ударяющейся друг об друга металлической посуды, он вновь выпрямился. Чайник в его руке был достаточно крупным и старым. - Только кормить себя сами будете. Расскажите мне поподробнее о человеке этом, ищите которого, а я пока чайник поставлю. - </p>
    <p>- Гениальный человек. - Заметил один из молчавших прежде мужчин, звали которого Лоурелом. Внешне - не больше тридцати, с водянистыми голубыми глазками на неприятном худом лице. - Ученый. Невысокий, полный, с голосом высоким. Никогда еще не встречал таких фанатичных людей.</p>
    <p>- А у меня что он забыл, ученыЙ ваш? - Огонь газовой плитки вспыхнул с недовольным шипением. - Давайте кружки свои, бестолочи. У меня нет на вас столько посуды. Океанолог ваш ученый?  </p>
    <p>- Нет, вовсе нет. Вирусолог. Может и правы вы, не было его тут, - три металлические кружки почти синхронно стукнули по деревянному столу и тут же были забраны хмурым смотрителем на дальний стол, где он уже начал распаковывать кофе, - но мы все равно осмотрим остров. Думаю, сегодня и начнем. </p>
    <p>- Начните-начните, - закивал старик, не поворачиваясь, - из вас кто разбирается в технике? У меня основной генератор работает с перебоями, боюсь скоро совсем из строя выйдет.</p>
   ]]></string>
    <string name="look_around_v1"> Вызваться чинить генератор</string>
    <string name="look_around_v2"> Оставить чинить генератор Лоурела(-)</string>
    <string name="in_lighthouse"><![CDATA[
    <p>- Давайте я посмотрю, - предложил Томас практически сразу. - Я еще и не такое перебирал.</p>
<p>Старик согласно кивнул, похоже, ему не было разницы, кто именно займется столь неприятной проблемой. Растеряно бросив взгляд в сторону двери, смотритель о чем-то думал. Впрочем, заминка не была серьезной, вскоре чайник со свистом закипел и старик был вынужден подойти к нему. - Вы как обратно то? Когда за вами обещали вернуться?</p>
<p> - А, я дам сигнал и нас сразу заберут. Так что по сути мы ограничены только припасами, которые могут подвести, если дело затянется.- В этот момент старик поставил по очереди четыре кружки, одну из них он старательно приберег для себя, добавив в густой черный напиток сухих сливок. </p>
<p>- Это хорошо, правильно. Пейте свой кофе и идите, пока совсем не стемнело.</p>
<p>Следующие десять минут прошли в молчании. Ветер завывал и бесновался за стенами маяка, напоминая буйное привидение. Старик сидел, примастившись на ящик, которых было особенно много. Они делали тесную кухню-прихожую совсем маленькой и захламленной. Часть ящиков понемнели, другие же - почти новые, словно их совсем недавно сколотили и привезли. Содержимое же оставалось тайной.Горячий напиток обжигал язык и согревал нутро. Томас устало вытянул ноги и покосился на притихную Мару, которая совсем бестыдно осматривалась. Кажется, ее что-то беспокоило. Так и не поймав взгляд подруги, командир покачал головой и отвернулся. Карта в КПК открылась без задержек, продемонстрировав то, что и так было ясно: остров был очень мал и в основном состоял из камней и черной смести земли и мха. В дальнем конце от маяка был лес, за котиорым - обрыв. Вот и все, что было известно на данный момент. </p>
<p>- Допили? - Еще через пять минут спросил командир, допив последние глотки и закинув кружку обратно в рюкзак. - Пошли. У нас много дел. - Компания поднялась и неохотно двинулась к выходу.</p>
<p>- Генератор, - вдруг напомнил старик, - сейчас.</p>
<p>Томас раздосадовано кивнул. - Тогда Мара, назначаю тебя главной. Держите на связи, присоединюсь к вам позднее. - Девушка кивнула и вышла. Вскоре в маяке остались двое: Томас и старик. Последний быстро принес инструменты и принялся сдирать с пола плетеный палас. Под ним оказалась деревянная крышка погреба.</p>
<p>- Тебе туда, парень. Залезай, я тебе передам инструменты и фонарь. Осторожно, лестница уже никуда не годится.</p>
]]></string>
    <string name="in_lighthouse_v1"> Спуститься</string>
    <string name="in_basement"><![CDATA[
<p>Погреб сверху напоминал разинутую пасть гиганского монстра. Там было темно, так темно, что пол различить было просто невозможно. Что-то мерно гудело в темноте. По звуку и правда было похоже на генератор. Поставив рюкзак с личными вещами на пол, Томас поправил куртку и аккуратно полез вниз. Деревянная лестница и правда давно нуждалась в замене. Перекладины прогибались и угрожающе трещали, но все же держались. Хайз старательно цеплялся за мерзлую древесину, жалея, что у него не было с собой специального снаряжения, которое часто использовали спасатели с его родной базы. </p>
<p>Когда голова взорвалась острой болью Томас даже не понял, что случилось. Удар пришелся в правий висок. Сознание на какое-то мгновение покинуло его, но этого хватило, чтобы замерзшие пальцы соскользнули с перекладины лестницы и Томас камнем полетел вниз, на каменный неровный пол, в объятия темноты.</p>
    ]]></string>
    <string name="in_basement_v1"> Попытаться ухватиться</string>
    <string name="in_basement_v2"> Попытаться удачно приземлиться(-)</string>
    <string name="death_lvl3"><![CDATA[
    <p>Пальцы судорожно скребли воздух в попытке ухватиться хоть за что-нибудь. В какой-то момент это даже удалось, но древесина тут же развалилась, совсем разрушенная временем и мерзлой влагой. </p>
<p>Перед тем как разбиться, упав головой на острый камень, Томас успел подумать о том, как глупо все получилось.</p>
    ]]></string>
    <string name="death_lvl3_v1"> Попытаться выжить</string>
    <string name="about_author"><![CDATA[
    Проект создал:
    <p>Волкова Виктория </p>
    <p>АИС-19-1</p>
    <p>УРГЭУ</p>
    <p>2021</p>
    ]]>
    </string>
</resources>